智能手機犯罪呈升勢 港警7月冀推免費防毒軟件

智能手機已成市民的生活必需品，手機不再單純只是通訊工具，不少市民都會利用手機進行網上理財，甚至股票等投資買賣。警方發現，智能手機成為不法份子犯罪工具有上升趨勢，警方計劃與電腦軟件公司合作，冀今年7月推出免費手機防毒軟件供市民下載，提升他們手機安全性。

警方網絡安全及科技罪案調查科總絡安全組高級督察張偉豪指出，現時本港有1,800萬部已登記的手機，即每名港人平均有約2.5部手機，但不少市民忽略手機軟件的安全性，令黑客有機可乘，引誘機主下載含惡意流動程式的app等軟件，從而入侵手機，竊取手機個人資料及操控手機作為犯案工具，甚至將手機內的重要資料加密勒索。

2016年9月一名逾60歲的股民利用手機下載可疑軟件，遭黑客入侵，其後他未能成功登入其證券行的股票買賣戶口，他向證券行查詢，始發現其戶口被人「冒認」以900萬元購入兩隻細價股，他即時賤價放售，最終損失200萬元。

總督察許綺惠指出，警方去年接獲882宗非法入侵電腦及電郵騙案，當中37宗屬黑客入侵，警方並無涉手機及電腦的分類統計數字，但警方發現手機被黑客入侵的情況有上升趨勢，而且不少市民較忽略手機軟件的安全性，「唔似得電腦咁，會下載防毒軟件掃描清洗病毒。」

趨勢科技港澳區顧問總監李浩然表示，一旦手機中毒，會突然運行緩慢及耗電量激增。他指出，在眾多手機程式中，由於android程式屬開放平台，較易成為黑客目標，他提醒市民下載手機軟件時要小心，「不少用戶會下載一啲非官方app，如果發現佢要求提取過多權限或個人資料，又或當完成下載，發現除咗原有嘅app外，仲附加一、兩個app，就要小心，好多時呢啲附加嘅app就係電腦病毒，應該立即刪除哂相關嘅app。」

有鑑於此，警方繼去年7月推出網絡安全運動，與5間大型跨國電腦軟件公司合作，提供免費電腦防毒軟件供市民下載清除電腦病毒後，警方正與業界商討推出手機防毒軟件，供市民免費下載，提升他們手機的安全性，預計最快今年7月落實推出。

此外，去年警方接獲50宗勒索軟件罪案，共涉44間公司，當中23間屬中小企，餘下有學校、政府機構、會計等專業公司，合共損失逾11萬元。許綺惠指出，由於勒索軟件罪案在全球肆虐，歐洲刑警組織早前牽頭推出「拒絕勒索軟件」計劃（），勒索軟件受害人只需上載已被加密的檔案，該平台會進行分析及辨別勒索軟件的種類，並提供相關解密工具，供受害人自行解密。許稱，本港不少勒索軟件的種類可透過該平台提供的解密工具解密。

不了

等睇同金山毒霸合作

引狠入室

後門

好人好姐用IPHONE+MACBOOK PRO根本唔會有事

綠壩

犯罪包括埋叫人出去食放題

香港警察?不了

又想CAP埋一份水

直接出360手機咪得囉

警察app聽落仲唔安全

網絡監控😨😨

到時又會係一間全新公司中標

呢招真係百玩不厭

直接比筆開發經費比消費者委員會做個比較測試仲好